{
	"questions": [{
			"id": 21,
			"question": "En tir à l'arc féminin, quelle équipe nationale a essayé de conserver sa médaille d'or à Rio ?",
			"options": [
				"L'Inde",
				"Le Venezuela",
				"La Corée du Sud",
				"Le Mexique"
			],
			"answer": "La Corée du Sud",
			"anecdote": "Absent du programme de 1924 à 1968, le tir à l'arc a été réintroduit à l'occasion des Jeux olympiques d'été de 1972 à Munich."
		},
		{
			"id": 22,
			"question": "Lequel de ces pays a été banni des Jeux olympiques d'été de 2016 ?",
			"options": [
				"La Corée du Sud",
				"Le Koweït",
				"L'Allemagne",
				"Le Chili"
			],
			"answer": "Le Koweït",
			"anecdote": "Les sportifs ont concouru sous la bannière olympique au sein de la délégation des athlètes olympiques indépendants."
		},
		{
			"id": 23,
			"question": "Combien de bénévoles ont permis le bon déroulement des Jeux olympiques de Rio de 2016 ?",
			"options": [
				"30 000",
				"90 000",
				"70 000",
				"50 000"
			],
			"answer": "70 000",
			"anecdote": "Le budget global du comité d'organisation pour Rio 2016, incluant les frais de candidature, s'élève à 7,4 milliards de réals."
		},
		{
			"id": 24,
			"question": "Quel était le jour de départ de la flamme olympique pour le Brésil en 2016 ?",
			"options": [
				"Le 16 juin",
				"Le 27 avril",
				"Le 4 juillet",
				"Le 3 mai"
			],
			"answer": "Le 27 avril",
			"anecdote": "La vasque olympique a été allumée par Vanderlei Cordeiro de Lima après avoir reçu la flamme des mains de Hortencia Marcari."
		},
		{
			"id": 25,
			"question": "Lequel de ces pays a participé à ses premiers Jeux olympiques à Rio en 2016 ?",
			"options": [
				"La Lettonie",
				"La Lituanie",
				"Le Kosovo",
				"La Slovaquie"
			],
			"answer": "Le Kosovo",
			"anecdote": "Le Soudan du Sud et le Kosovo ont porté à 206 le nombre de nations participantes à ces Jeux olympiques d'été."
		},
		{
			"id": 26,
			"question": "Quel est le nom de la mascotte des Jeux paralympiques de 2016 ?",
			"options": [
				"Joe",
				"Bobby",
				"Tom",
				"Fredo"
			],
			"answer": "Tom",
			"anecdote": "Ces Jeux voient l'introduction de deux nouveaux sports au programme paralympique, le canoë et le paratriathlon."
		},
		{
			"id": 27,
			"question": "En plus du tir à l'arc, quelle discipline olympique a eu lieu au sambodrome en 2016 ?",
			"options": [
				"Le marathon",
				"Le basket-ball",
				"Le water-polo",
				"Le tir"
			],
			"answer": "Le marathon",
			"anecdote": "Le sambodrome est une avenue entourée de gradins où se déroule le défilé des meilleures écoles de samba."
		},
		{
			"id": 28,
			"question": "Combien d'équipes ont constitué les poules du tournoi féminin de football pour les JO de 2016 ?",
			"options": [
				"8",
				"12",
				"16",
				"20"
			],
			"answer": "12",
			"anecdote": "En France, en 2015, le football restait, avec le rugby, le sport olympique le moins pratiqué par les femmes."
		},
		{
			"id": 29,
			"question": "Lequel de ces pays a participé à ses premiers Jeux olympiques d'été en 2016 ?",
			"options": [
				"La Mongolie",
				"LÉgypte",
				"Taïwan",
				"Le Soudan du Sud"
			],
			"answer": "Le Soudan du Sud",
			"anecdote": "Le Soudan du Sud est un pays d'Afrique orientale de langue anglaise dont la capitale est Djouba."
		},
		{
			"id": 30,
			"question": "Laquelle de ces disciplines a été ajoutée pour la voile aux Jeux olympiques de 2016 ?",
			"options": [
				"Skiff hommes",
				"RS:X hommes",
				"RS:X femmes",
				"Skiff femmes"
			],
			"answer": "Skiff femmes",
			"anecdote": "Les qualifications se sont effectuées lors des championnats du monde des deux années précédant la compétition."
		}
	]
}